美國會議員批評香港禁止民族黨運作是獨裁行為

美國國會眾議院亞太小組委員會主席泰德‧約霍（Ted Yoho），接受本台訪問時指出，香港特區政府考慮禁止香港民族黨運作，是打壓異見的行為，和走向一黨專政的柬埔寨一樣。民族黨受壓事件引發國際關注，英國外交部周三（18日）亦已發表聲明。建制派回應表示，香港政府是依法辦事，外國都一樣會取締自己眼中的非法組織。

美國國會眾議院亞太小組委員會主席泰德‧約霍，星期三出席美國傳統基金會活動時回應本台提問，關注香港政府考慮禁止香港民族黨運作，批評這做法和柬埔寨解散反對黨，變相一黨專政沒有分別。

泰德‧約霍說︰當你有獨裁者，習近平國家主席或你如何稱呼他都好，你找人抵制反對派，將反對政黨定為非法，因為他們害怕，他們感到不安，因為他們不希望香港人有更多權利，希望香港人成為中國的附屬，當一個政府像中國政府般打壓人民，就跟柬埔寨一樣。

泰德‧約霍在致辭時又提到，習近平正將香港慢慢變成一個中國城市。

香港民族黨召集人陳浩天接受本台訪問時表示，特區政府今次出重手禁止他們運作，引起國際關注很正常，亦令外界對繼續在香港投資失去信心，但他認為政府不會理會國際社會的看法 。

陳浩天說︰對於香港的國際地位其實有很大影響，美國或英國有很多公司或商業在香港進行，去到香港可以出現這樣不公允的事情，違反法治亦顯示出法律不可以保障人民，我想對外商而言都是一個很大的擔心，等同於23條已經立法和香港沒有法治。我想香港政府都是一貫作風，對於外間國際的批評都是不予理會，最著緊的都是中國政府的意見。

陳浩天又表示，他收到警方針對他和民族黨的言行共700頁的文件，警方其中一個指他危害國家安全的理由，是他曾經試圖參選立法會，他質疑這些指控根本不合理，正和律師商討，是否會在政府的21日期限內抗辯，而若政府最終禁止他們運作，不排除提出司法覆核，但目前未有任何決定。

陳浩天說︰我只是根據我自己的政治立場去參選，是否接受是由市民選擇，當大部份市民都支持時，是否他們都支持分裂國家危害國家安全，要全部拘捕他們呢？參選權利、言論自由、集會自由、結社自由，這些都是基本人權，亦受香港《基本法》保障，我只是去履行或實行我的公民權利。

而毛孟靜、范國威、朱凱廸等數名民主派立法會議員，聯同民間團體和政黨，發表聯署聲明，譴責警方引用《社團條例》建議保安局禁止香港民族黨運作，批評這做法侵害港人的結社及言論自由，而且香港民族黨本身不是註冊社團，警方是濫用條例打壓政治異見人士。民間人權陣線星期六（21日）亦會發起遊行，抗議政府的做法。

建制派立法會議員陳恆鑌接受本台訪問時就反駁這些質疑，認為政府的做法合情合理合法，早就應該取締主張港獨、危害國家安全的組織，他又表示即使英美，都一樣會取締自己政府認為的非法組織。

陳恆鑌說︰民族黨就和他們國家中的不合法組織一樣，如果他們國家同意一些非法組織肆意運作，請他們說清楚，民族黨在香港是犯了本地的條例規矩，那我們去取締有何不可？他們是否想告訴香港人，英國和美國是有支持這些非法組織呢？

本台以電郵向行政長官辦公室查詢，至截稿前未有回覆，而行政長官林鄭月娥至今未有回應禁止民族黨運作事件。

快d 爭取取消香港關係法仲好啦

屌呢啲議員日日講完就算
英國仲多，講完俾俾連登仔打飛機，最後對成個進程無幫助

對上幾年啲白宮聯署全部Archive 哂
連登仔正評過萬都無撚用，上網叫特朗普飛過黎幫梁天琦，最後乜都無，仲話幫陳浩天買軍火

咁連登仔會做啲咩
1. 正評樓主
2. 負評我呢個回應
3. 話我5毛

對上幾年都係咁

係以法執行香港關係法

啟動凍結條款

push

依法先岩

習大大成日講依法我都打錯

正衰仔

香港關係法 ready

民主黨班撚樣唔快d出黎反駁美國？

連登仔成日指望英美，淨係識屌英美幫唔到香港，自己又唔出嚟游行抗爭，仲要笑出嚟示威啲人人數少，又話佢哋冇用

香港人自己唔搞大佢煲大佢，外國除咗嘴砲冇嘢可以做到

快啲取消香港關係法

指望左咁多年，結果係點，心照

出街人數暴瀉，網上正評激增